<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pink's World</title>
    <description>Notes, Recipes, Dumpthoughts</description>
    <link>http://localhost:4000/</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
      <item>
        <title>Bánh mì Việt Nam</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Công thức:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Flying sponge:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;100gr bột mì&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;160gr nước mát&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;5gr dấm&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;3gr men instant&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Others:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;150gr bột mì&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;3gr muối&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;15gr đường&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;15gr dầu ăn&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cách làm&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Trộn flying sponge. Ủ 45 phút – 1 tiếng&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Trộn nốt bột và phần nguyên liệu còn lại.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Nhào bột. Ủ 30 phút lần 1.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Fold bột. Ủ 30 phút lần 2.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Chia bột thành 6 (bánh size nhỡ: dài 15cm), hoặc 8 (size bé: dài 10cm).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Pre-shape. Nghỉ 10 phút.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Tạo hình. Nghỉ 20 phút.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Nướng 240 độ 8 phút.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Hạ 200 độ nướng thêm 8 phút.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/asset/img/uploads/img_0296.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Bona Appetit!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 08 Oct 2020 19:48:05 +0900</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/b%C3%A1nh-m%C3%AC-vi%E1%BB%87t-nam</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/b%C3%A1nh-m%C3%AC-vi%E1%BB%87t-nam</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Invisible competitions</title>
        <description>&lt;p&gt;What are our competitions going up?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;It could be how many toys you owned as a child, or how many cool stuffs that other kids dreamed of but you were the only kid that had.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Then it turned out to be how many friends, or bad-ass friends to be specific, that you had around or you knew of as a teenager.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Things get complicated when we grow up.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;At first, the “status” of what university you attended or what company that you joined would definitely be the main topic for comparison.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Then, how much money do you earn, how quickly you get up in your career ladder, etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;All of the sudden, we become marathoners that compete against each other, regardless of ages, health, capabilities, and most absurdly, when and where did we start?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anyway, going back to the “competition” per se, now I’m facing a new one, a quite serious one recently: Competition with my neighbors.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;It’s totally understandable given the fact that I’m now old enough to spend much time inside than outside of my house like the good old days. Needless to mention a strange COVID era that we all are living in that pulls everyone away from each other like the way gravity forces you to become more down to earth.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Now my world view is squeezed and downsizing to the point that it only covers 1km radius from where I live.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;My focus too is going inward, which is a purely good thing people say, that forces me to corner my own self every day and shower it with head-aches questions.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;- So, what do you want to do today? You don’t know? How come you don’t know what you’re gonna do?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;- OK let me fix that. Hmm. Let’s start with the things that you like. What is that? Quick quick! Give it to me&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;- You don’t know too? OMG! How about things that you don’t like. Things that make you feel angry and bored so we can get rid of that.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;- You don’t…? NO, no, don’t say that.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;- Let me help you. You don’t like this machine and that furniture and this stuff and all of those kinds of stuff over there.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;- They are like the pains in your eyes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;- So let them go! Replace them with things that you really want to have. Things that just click.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;- Things that you want to have just because you know exactly how they would make your life better and easier, instead of how affordable they are at the time.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;- Yes! Of course! Go surround yourself with and only with things you love. You only live once, remember?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Let’s stop here. I might go a bit too far from my point. What was my point again? Ah, competition, right right.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;From time to time, when you own something that makes you feel good, you desire to share with others, to show them how happy you are, how beautiful those pieces of art that you had deliberately picked up. And most importantly, to show them subtlety how sophisticated your style is, and what an enjoyable life you have.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oh, believe me, that’s what neighbors are here for.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Now let’s think again when you are the one who is invited to see others’ houses.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;- Wow, they do know how to live their life!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;- Where did you buy it? Amazon? Great! I’ll get a pair for myself. Cannot resist it!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;- …Wait a minute, I do like it very much so I bought it. But why now I’m feeling like I’m just catching up?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Well, smell the tension up in the air now?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Starting as an idea of self-loving and caring, now it doesn’t feel as good, does it?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maybe instead of busting myself to reach the infinity goal with others, I just need to stop and walk at my own pace on my own line.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Let just stop the mental madness of social comparison.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Because for any single competition that you think you are on, if you don’t start at the same time with others and you don’t even know where and when this will end, then it is not even a fair competition.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;If so, why even bother to compete in the first place?&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 08 Oct 2020 19:29:44 +0900</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/invisible-competitions</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/invisible-competitions</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Làm người là như thế nào?</title>
        <description>&lt;p&gt;Hôm trước Anh chan chơi với chị lớn hơn bị giật mất Wanwan, mãi con mới lấy lại được, miệng mếu máo. Hôm sau trước khi đi ngủ mẹ nhắc đến chị kia, Anh chan nhớ ra nỗi ấm ức khóc nấc lên rồi nằng nặc bắt bố mẹ cất Wanwan vào giỏ để chị không lấy mất nữa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Thế rồi hôm đấy em quyết tâm không ôm Wanwan đi ngủ như mọi ngày, mà nằm im thao thức một mình mãi mới tự chìm vào giấc ngủ…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mẹ thương em quá quyết tâm rèn em thật mạnh mẽ để lần sau không để bị bắt nạt vậy nữa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mẹ chơi đóng giả chị kia với em, giả vờ giành Wanwan của em rồi hỏi con sẽ làm gì? Rồi dạy em quát lên “Yamete!” và nhìn thẳng vào mắt mẹ. Một hai lần đầu em vừa khúc khích cười vừa lặp lại lời của mẹ. Đến lần thứ 3 sau khi mẹ giả vờ kéo co Wanwan với em thì em “Hai, douzo!” luôn làm mẹ đứng hình. Từ đấy về sau em cứ đòi mẹ đóng giả chị để em nhường Wanwan cho chơi…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tối nay đọc sách Pao cho em, đến đoạn quạ xấu tính cướp mất mũ của Pao, mẹ nhân tiện giảng bài bảo em nếu bị bạn giật mất mũ nhớ phải bảo bạn đừng có mà làm vậy không Anh chan sẽ mách người lớn, mách bố mẹ, cô giáo đấy! Mẹ hào hứng dậy dỗ mà không nhận ra em mắt tròn xoe nhìn mẹ. Giảng xong mẹ hỏi lại bắt em trả bài, “Nếu bạn giật mũ của con con sẽ làm gì?”. Em bảo “Issho ni ne!”, rủ bạn chơi cùng, chia sẻ với bạn mới là cách xử lý của em chứ không phải “ngoại giao cứng rắn” như mẹ ra rả hồi nãy. Mẹ bối rối quá, nhưng mẹ vẫn tin là mẹ đang làm đúng nên lại nhắc lại với em đoạn răn đe bạn kia. Em nghe xong chẳng nói năng gì, nằm xuống ôm Wanwan rồi quay mặt vào tường nằm im thin thít…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em giận mẹ à? Em không đồng ý với mẹ hay sao? Mẹ lúng túng chẳng biết làm sao…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Một lúc sau em tự ngủ. Chẳng mè nheo đòi đọc truyện, chẳng hát hò để mẹ giục giã đi ngủ như mọi hôm. Lạ chưa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nghĩ lại, mẹ chẳng biết nên làm thế nào nữa. Mẹ cố gắng “dạy” em cách trở thành người cứng cỏi. Nhưng em lại “dạy” mẹ cách trở thành người vị tha, biết chia sẻ, biết cảm hoá người khác. Thực sự thì em cứng cỏi hơn mẹ rất nhiều phải không em?&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 20 Feb 2020 09:36:52 +0900</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/l%C3%A0m-ng%C6%B0%E1%BB%9Di-l%C3%A0-nh%C6%B0-th%E1%BA%BF-n%C3%A0o</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/l%C3%A0m-ng%C6%B0%E1%BB%9Di-l%C3%A0-nh%C6%B0-th%E1%BA%BF-n%C3%A0o</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Mẹ yêu con theo cách của riêng mẹ</title>
        <description>&lt;p&gt;Em bé của mẹ mỗi ngày một lớn khôn. Mẹ nhiều lúc nhoè mắt nhận ra con đã phổng phao, cao lớn thế nào từ lúc mới sinh ra. Nhớ ngày con đỏ hỏn nằm lọt thỏm trong giường em bé trong bệnh viện, hai cái tay bé xíu xiu cứ thi thoảng giật mình vươn vai lại đập vào thành giường côm cốp, thương ơi là thương. Rồi em bé của mẹ không thích tuti, hai mẹ con mình cứ đánh vật với nhau từ ngày đầu tiên đến ngày cuối cùng con còn ti mẹ. Mẹ thì muốn con ti thêm xíu nữa, con thì đã muốn ngoảnh ra chơi rồi. À thì ra cô này từ bé đã thể hiện rất rõ ràng ý muốn của mình, và rất dứt khoát rành mạch rồi nhỉ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mẹ sinh con ra trong thời đại mà mọi kiến thức chăm em bé đều rất sẵn sàng, mẹ chỉ mất công chọn lọc nguồn tin cậy và tìm hiểu phương pháp nào phù hợp nhất cho con và cho gia đình mình. Bố mẹ cũng tin là những gì mình làm là điều tốt nhất cho con và cho cả bố mẹ nữa. Con ăn ngủ nề nếp, con sinh hoạt đúng giờ điều độ. Con có quy luật sinh học riêng và bố mẹ nắm được điều đó nên hầu như luôn hiểu con mình muốn gì vào giờ này, sao con quấy khóc, nên trộm vía bố mẹ dù chỉ có hai người chăm con và không phải nhờ cậy đến ông bà hai bên, và trong lúc nuôi con nhỏ bố mẹ đều tiếp tục việc học của mình, con luôn luôn được tiếng là cô bé ngoan, hoà nhã, lanh lợi đáng yêu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nhiều lúc mẹ cũng hoang mang khi thỉnh thoảng nghe nhiều người so sánh cách họ nuôi dậy con, mẹ cũng lung lay không biết con mình có thiệt thòi không khi bố mẹ rèn con tự lập từ nhỏ, và cho con đi lớp từ ngày con hơn bốn tháng tuổi. Nhưng hơn ai hết mẹ hiểu mẹ nuôi con trong hoàn cảnh của bố mẹ, mẹ không thể và không nên trở thành “người cho con tất cả” được con yêu à. Con cần được hoà nhập và gặp gỡ với nhiều người, làm quen với bè bạn, để con học hỏi được nhiều hơn theo cấp số nhân chứ không chỉ từ riêng bố mẹ. Dù bố mẹ dành hết thời gian và tâm huyết cho con cũng không thể giúp con tự rèn giũa các kỹ năng trong xã hội, khả năng quan sát đánh giá, cách suy nghĩ độc lập, những điều cần thiết để con bay cao xa trong tương lai.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bố mẹ sẽ vẫn là những người bạn lớn đồng hành cùng con, nhưng sẽ không bao bọc, không ép uổng, không răn đe, mà sẽ là tấm gương để con noi theo. Mẹ tin rằng bố mẹ đã và đang tạo lập cho con một khởi đầu tốt. Chúng ta còn một quãng đường thật dài thật xa trước mắt, và mẹ còn phải học hỏi rèn dũa mình thật nhiều để cùng phát triển với con. Chúng mình sẽ cùng “lớn” với nhau con nhé! Mẹ yêu em bé của mẹ, như tất cả các bà mẹ khác trên thế giới này.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Và em bé của mẹ cũng yêu mẹ nhiều như vậy đúng không? Mong một lúc nào đó khi mẹ bị lung lay bởi sự so sánh của người đời, mẹ sẽ nhớ ra là, à, bà mẹ nào cũng là bà mẹ tuyệt vời, cách nuôi dạy con nào cũng là đúng đắn, vì đều xuất phát từ tình yêu và triết lý giáo dục đặt trong hoàn cảnh của người cha người mẹ, con nhỉ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mẹ yêu con theo cách của riêng mẹ ❤️&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 17 Dec 2019 09:33:51 +0900</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/m%E1%BA%B9-y%C3%AAu-con-theo-c%C3%A1ch-c%E1%BB%A7a-ri%C3%AAng-m%E1%BA%B9</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/m%E1%BA%B9-y%C3%AAu-con-theo-c%C3%A1ch-c%E1%BB%A7a-ri%C3%AAng-m%E1%BA%B9</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Con là tất cả</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Anh chan&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mình chưa bao giờ viết về con. Không rõ tại sao. Phần lớn là vì không có thời gian. Phần nhỏ là vì yêu thương quá lớn không ngôn từ nào có thể diễn tả được. Với 1 đứa không lắm chữ nhưng lại cực kỳ trân trọng câu chữ và cách dùng từ như mình, để nói lên hết tâm can thì phải bỏ nhiều sức lực và đào sâu suy nghĩ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nhưng thôi, cứ bắt đầu đã nhé. Mình đâu đã là nhà văn. Đâu cần cứ cầm bút lên là phải phác thảo ra một kiệt tác nghệ thuật. Dù làm vậy là hơi trái ý với nàng thơ trong mình, nhưng lần này mình sẽ chỉ chép lại cảm xúc thật diễn ra trong đầu và không cố gắng cắt gọt, trau chuốt, nhào nặn kiến tạo chiều sâu như mình vẫn hay ép khuôn văn của mình nữa. Chỉ về con thôi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;12/16/2019&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anh chan. Hai tuổi. Con xinh xắn, dễ thương. Con múa hát vui vẻ suốt ngày. Cái miệng tròn môi cong lúc nào cũng líu lo bên bố mẹ. Ấy thế mà không vừa lòng là đôi mắt to tròn lấp lánh kia sẽ trào chực nước mắt, hạt nào hạt ấy to như hạt ngô rơi xuống trong veo xao xuyến lòng hai thân phụ con. Con khóc đấy, con mếu con làm nũng, rồi con lại cười toe toét đáng yêu như chú mèo con. Bố mẹ yêu con không kể xiết. Mỗi ngày qua đi là một ngày con học được bao điều mới, ngắm con trưởng thành giống như đọc ké một trang sách mà ai đó giở hộ. Có lúc thấy lật giở nhanh quá, muốn ngưng lại chốc lát, muốn quay lại trang trước kia, muốn tần ngần thêm tí chút ở trang này, mà sao thấy khó quá.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con bây giờ nói hai thứ tiếng. Bộ não con người thật thần kỳ. Trong cái đầu nhỏ xinh kia là cả nền tảng ngôn ngữ đang dầy lên hàng ngày từ hai dân tộc vốn cách xa nhau cả về địa lý và văn hoá, nay bỗng khoảng cách đó gần lại và bé xíu xiu như khoảng cách giữa đôi môi bé bỏng của cô bé hai tuổi Anh chan. Con hát tiếng Nhật, rồi chêm tiếng Việt vào. Con nghe bố mẹ hỏi tiếng Việt, rồi trả lời lại thứ tiếng nửa Việt nửa Nhật đặc trưng của con, vừa lí lắc đáng yêu vừa khiến bố mẹ ngạc nhiên thích thú vì sự thực dụng trong cách dùng từ biến hoá ngôn ngữ của mình. Mẹ còn đang nung nấu muốn cho con học thêm tiếng Anh nữa, và cười thầm khi nghĩ đến cảnh cô bé đáng yêu trộn lẫn 3 thứ tiếng như mẹ ngoáy bột làm bánh hay bố ngoáy trứng tráng trứng cho con ăn vậy. Dù ít dù nhiều mẹ hiểu điều này sẽ nhào nặn nên con người và tính cách con, một bản thể duy nhất và độc đáo, mong rằng con một ngày nào đó khi lớn khôn hơn sẽ nhận ra bản sắc của mình và yêu mến trân trọng nó như mẹ đang hàng ngày gìn giữ vun vén sự vẹn toàn và kì diệu của ngôn ngữ cho con. Ngôn ngữ là chìa khoá cho mọi cánh cửa trong cuộc đời này. Con càng có nhiều chìa khoá, và chìa khoá được mài dũa cẩn thận thì con sẽ càng mở được nhiều cánh cửa một cánh nhẹ nhàng, đến được nhiều chân trời mới mà con mong ước. Mẹ hi vọng con yêu của mẹ con bay cao bay xa hơn cả ước mơ của bố mẹ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con rất ngoan. Con tự lập một nửa. Ấy là vì khi đi học con rất biết vâng lời cô, hoà đồng với bạn bè. Con trộm vía ăn ngoan ngủ tốt. Ăn cùng các bạn trong môi trường tập thể từ bé khiến con có skill ăn nhanh, ăn xong giơ tay xin thêm nữa ngay khi miệng còn ngốn ngấu. Yêu lắm. Tính con cẩn thận hơn chúng bạn. Mẹ để ý thấy em bé của mẹ đi lại nhẹ nhàng, biết dừng lại quan sát, biết chủ động phòng thủ rất ngây ngô nhưng hợp lý. Thỉnh thoảng con ngã, trộm vía đáp xuống thường nhẹ nhàng, vừa ngã xong con liền báo cáo luôn “Daijobu”, con không sao đâu, giọng mếu máo nửa tự trấn an mình nửa trấn an bố mẹ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Còn con ở nhà thì đích thị là một cô bé nhõng nhẽo. Con thích được bố mẹ chăm bẵm. Con thích được bố xúc cơm, mẹ bón thịt cá. Con không vừa lòng là phải khóc thật to, lấy hết được sự chú ý của bố mẹ. Bố mẹ dỗ dành xong vẫn phải kể lại là “Anh chan khóc” đấy, để bố mẹ thương. Sao mà không thương cho được cái cô bé đáng yêu của bố mẹ!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 16 Dec 2019 09:19:48 +0900</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/vi%E1%BA%BFt-cho-con-12-16-2019</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/vi%E1%BA%BFt-cho-con-12-16-2019</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Bức tranh trong khung thép</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/asset/img/uploads/xavier-l-0llqmut-qfk-unsplash.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Có một điều mình luôn cảm thấy từ khi đến cái đất nước này, thành phố này, là cảm giác nuối tiếc thời gian, nuối tiếc cuộc sống. Cảm giác đó quay quắt, khó chịu, như khối ung thư cứ bám lấy cơ thể con người và dày vò họ bằng những cơn đau hết ngày này đến ngày khác, và ngày một lan ra, ngày một quay quắt, cùng cực. 
Khi thức dậy hàng ngày vào buổi sáng để đi làm, mình chỉ có hơn 10 phút để đi bộ từ cửa nhà đến ga. Đó là 10 phút mình muốn níu kéo từng giây một đến day dứt. Mình ghen tị với tất cả những người trông có vẻ không phải dùng cả 12 tiếng tiếp theo nhốt mình trong những toa tầu điện đi đến công ty, có di chuyển nhưng đơn giản chỉ là đi từ cái lồng sắt này sang cái lồng sắt khác, cả ngày chôn chân trong công ty trong khi cuộc sống bên ngoài kia hấp dẫn và thú vị đến nhường nào, khi bầu trời cao trong xanh và tha thiết ra sao, khi ánh mặt trời rực rỡ và sống động đến thế…Sau đó khi mặt trời đã tắt nắng, mọi vật trở lại trạng thái đáng ghét uể oải nhất thì mới xách cặp ra về, lên tàu điện, trở về nhà với sự tiếc nuối và chán ghét đến phát điên!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Không biết bao nhiêu lần mình đứng đó, sau khung cửa sổ bằng thép và kính, ngắm nhìn thành phố dưới chân mình nhộn nhịp và đáng mơ ước biết bao.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Những tòa nhà gọn gàng thẳng thớm với những ô cửa sổ đều chằn chặn, hơi nhàm chán nhưng hút mắt, xếp kề nhau trên con phố lát gạch sạch bong một cách kinh ngạc, nơi mình ao ước được thoát ra mà thoải mái thả bộ trên đó đến chết đi được. Trên đường là những hàng xe cộ đều đều chầm chậm nối đuôi nhau, phải rồi, không phải giờ tan tầm thì ai mà không yêu cái cảm giác chạy xe trên đường, để được thấy mình đang di chuyển, được thấy mình đang sống và tự do…Rồi mình nhận ra sao lại có nhiều xe đến vậy nhỉ? Xe tải cỡ nhỏ, xe taxi xanh, vàng cam, đen, vài chiếc xe hơi lướt qua. Họ thật hạnh phúc! Những người lái xe kia họ thật sung sướng khi nhìn cảnh vật bên trên kính chắn gió kia thay đổi từng phút từng giây một, được ném vào không gian với muôn vàn màu sắc, mùi vị, âm thanh đáng yêu biết chừng nào! Mình thèm muốn được là một trong số đó, mình khao khát thoát ra khỏi vị trí ngu ngốc mình đang đứng, công việc đau khổ đang ngày càng vắt kiệt tất cả sự tự tin, lòng nhiệt huyết và tình yêu cuộc sống của mình, mình muốn làm điều đó đến mức nếu trước mặt mình không phải là tấm kính dày hơn 5cm, chống gió và chống động đất trên tầng 18 cao tít, thì có lẽ mình đã lao xuống mất!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vào những ngày đẹp trời, mình sẽ thấy mặt nước trên dòng sông đang chảy lững lờ phía xa xa kia sáng lấp loáng, nó phản chiếu ánh sáng mặt trời và những hàng cây, những tòa nhà hai bên bờ. Kể cả lúc trưa khi mặt trời đứng bóng, ánh sáng ấy rực rỡ nồng nhiệt và vui tươi, hay cả khi chiều muộn, dòng sông đổ màu tím nhạt, hay có lúc vàng cam, vàng nhạt dịu, tất cả đều tỏa ra một nguồn sống mãnh liệt, chói chang, hấp dẫn đến mức mình chỉ muốn bay đến và đắm mình trong đó, dù cho mình chẳng biết bơi, dù cho mình có thể bị choáng ngợp bởi sức mạnh của nước, dù cho mình sẽ chết đuối, thì đó cũng là cái chết ngọt ngào trong tự do. Có lúc mình đã nghĩ thế đấy!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mình đã cố gắng quan sát các khoảng thời gian trong ngày với cuộc sống ngoài kia chỉ qua một ô cửa kính. Không đơn giản chỉ là nhìn ngắm mà là nghiến ngấu, bám víu vào nó như một sợi dây cuối cùng kết nối mình với thực tại hạnh phúc, còn những gì đang xảy ra trong tòa nhà này, với bản thân mình lúc này, chỉ là cơn ác mộng mà một lúc nào đó mình sẽ thoát ra được. Mình phải thoát ra!
Thế nhưng càng ngắm nghía thế giới qua ô cửa nhỏ bé mình càng cảm thấy chỉ vậy thôi là chưa đủ, khao khát thoát ra trong mình ngày càng lớn, nó phản ứng mãnh liệt với cơ thể vô dụng của mình, khiến mình càng ngày càng căm ghét chính bản thân mình. Thế giới ngoài kia càng đẹp đẽ, càng đáng mong ước bao nhiêu thì mình càng thấy ghen tị bấy nhiêu, ghen tị với bà mẹ đẩy baby car đang thong dong dạo mát trên vỉa hè, ghen tị với những người lái taxi, khi họ chẳng có một cái office nào trói buộc mình vào đó, ghen tị với những người vô gia cư suốt ngày lang thang chẳng dừng chân lại bất cứ đâu, nhưng cũng chẳng có lý do gì họ phải ở một chỗ ngày này qua ngày khác cả…
Như một loại ma túy tổng hợp xoa dịu cơn đau và nỗi buồn trong chốc lát, nhưng sau đó lại đem tất cả mọi buồn đau đó trở lại gần như ngay tức khắc, mình cứ buộc mình hàng ngày vài lần phải lặng người ngắm nhìn khung cửa sổ đó, buộc mình căm ghét bản thân mình, buộc mình hiểu tất cả những điều mình luôn chối bỏ khi đứng trước những người khác, có lẽ đây là cuộc đấu tranh nội tâm khủng khiếp nhất mà một con người có thể trải qua.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nhưng thật ra, trong những khoảnh khắc đen tối mình đã chứng kiến ấy luôn có một điểm sáng.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Thật ra nói là đen tối, nhưng có lẽ màu đen không đến từ đôi mắt mà đến từ trí óc của mình. Người ta chỉ nhìn thấy những gì người ta muốn, hình như mình đã đọc ở đâu đó một điều tương tự như vậy. Mắt mình đã nhìn thấy đúng những điều mà sâu thẳm trong lòng mình mong muốn thấy đó thôi? Nhưng não mình thì hiểu đó là dấu hiệu của một sự khao khát trái với hiện thực, có thể đem lại nguy hiểm bằng cách này hay cách khác cho bản thân cái chủ thể bao bọc nó, nên đã làm cho những hình ảnh ấy nhuốm một màu đen tuyệt vọng đến mức không thể thở được. Khi mình nghĩ về khung cửa sổ, tất cả những gì hiện lên trong trí óc mình là một đốm sáng lấp lánh nhỏ nhoi, le lói, bao quanh là bốn bức tường đen ngòm, sự tương phản đến cùng cực khiến mình thấy nghèn nghẹn như có gì đó đang đè nặng ở ngực.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nhưng cái mà mình muốn nói, cái điểm sáng trong bức tranh u ám ấy, là một đoàn tàu. Không chỉ là một đoàn tàu, rất nhiều đoàn tàu lần lượt đến rồi đi trên một mono-ray bắc dọc trên lòng sông. Những đoàn tàu ngắn, chắc chỉ khoảng 8-10 toa, với màu sắc tươi tắn, gần như xuất hiện ngay lập tức tất cả những lúc mình vừa đến và nhìn ra ngoài cửa sổ. Nhưng mỗi lần mình chỉ nhìn thấy một đoàn tàu chạy qua, chưa bao giờ mình đủ kiên nhẫn đứng lâu đến khi nhìn thấy đoàn tàu thứ hai. Đó chắc chắn là cảm giác khi nhìn thấy những ngôi sao băng vụt sáng trên bầu trời, hay cầu vồng giữa trưa nắng bất chợt hiện ra từ những tia nước bắn tung lên, nó xuất hiện vào lúc ta không hề chờ đợi, đem đến một cảm giác vừa thích thú vừa tiếc nuối, vừa mang theo hi vọng nhưng lại không hề day dứt. Đoàn tàu chở theo hi vọng từ từ tiến vào bức tranh lồng kính viền khung thép, rồi lại từ từ rời đi, đôi lúc cảnh ấy khiến mình muốn khóc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Một lần mình đã ngồi trên chính đoàn tàu đó. Có thể mình đã từng đi nhiều lần trước đấy, nhưng chỉ duy nhất một lần mình thực sự nhận biết rõ ràng là chính đoàn tàu này, và đi trên đúng đường ray này, là đoàn tàu chở hi vọng le lói của mình chứ không phải bất kỳ nơi nào hay bất kỳ cái gì khác. Từ trong tàu nhìn ra, tất nhiên, không đau đớn như từ khung cửa sổ kia, và mình cũng nhìn thấy quá nhiều tòa nhà ở hai bên đường để phân biệt được đâu là nơi mình thường đứng lặng ngắm nhìn. Mình chợt nghĩ nó giống với khoảnh khắc những con tàu trên biển nhìn thấy ngọn hải đăng. Mình hiểu mình sẽ là con tàu, còn đoàn tàu kia lại là ngọn hải đăng, dù trạng thái di chuyển và đứng yên có thể trái nguợc nhau, nhưng mình biết và biết rất rõ, đâu là cái cô đơn và mất phương hướng còn đâu là điểm sáng hi vọng le lói trong bóng đêm&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mình đã định kết thúc câu chuyện một cách bất ngờ, xoay chuyển tình thế vào lúc bí hiểm nào đó, gây ngạc nhiên hoặc gợi ra một cái kết mở tràn đầy tự tin và hi vọng, như những quyển sách trong sáng và lạc quan nhất mà mình đã từng đọc. Nhưng hiện tại mình chưa thể tìm thấy lối thoát.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hàng ngày mình vẫn phải làm công việc của những người thợ mỏ, ban ngày thì giấu mình vào những chỗ tối tăm không có ánh sáng, và chỉ chui ra khi màn đêm đã bao trùm, hàng ngày mình vẫn sẽ vừa say mê vừa căm ghét khung cảnh từ ô cửa sổ nhỏ bé lạc lõng kia, và mơ về một tương lai sáng sủa hơn cho mình.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Đúng vậy, nhưng ít ra mình sẽ không căm ghét bản thân nhiều như trước nữa, đơn giản bởi những người yêu cuộc sống, khao khát cuộc sống luôn luôn đáng được yêu thương trân trọng.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 14 Oct 2016 16:10:07 +0900</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/b%E1%BB%A9c-tranh-trong-khung-th%C3%A9p</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/b%E1%BB%A9c-tranh-trong-khung-th%C3%A9p</guid>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
